[Asshole仔的抉擇] BU 英文系 vs CityU 英文系

戴定頭盔先：Asshole仔走後門+讀BA乞食+唔好系我老母

是咁的，我本身收到BU嘅English Language and Literature offer
已經課金咗一萬，準備下星期去reg day

但我今朝收到City嘅English Studies offer，佢要我下星期二之前交錢覆佢
兩科都係Senior Entry
我唔知揀邊科好，學校嚟講我鍾意BU多啲，夠摺同啱我呢啲毒撚多啲
但我啲朋友叫我揀City，因為排夠高啲 同埋有intern，讀business english簡單啲

但我之前睇連登又話BU文科好啲，又插City呢科係公廁嚟因為Nonjupas收70個

唔知點揀呀 想聽意見 心急人上

City
HKU MBBS 收 2xx 個添，係咪更加公廁？

Sorry 我收返 因為都係聽同學講
無意得罪任何學校/科嘅人

Shitty

[City呢科係公廁嚟因為Nonjupasasshole收70個]
mbbs係一隻asshole仔都唔會收

Cityu

都估到你會comment

Cityu個名點衰啲老師都好有鬥心想整好間學校同埋谷排名 過幾年都會好返啲。但係浸大好似學校老師唔嗲唔吊咁樣

恭喜巴打
跟興趣揀就啱
（講緊要讀嘅野 唔係間學校係點

巴打有無諗之後讀 master 定直接做野??
如果都係做野既, 僱主心目中 得三大同非三大架姐
如果係讀書既 可能 city 個 ranking 好少少 同埋讀番 city 既 master 都有幫助

BA排名BU>>>>shitty

shitty係新三大

邊間近屋企/返學行少d 路咪揀邊間囉
當年我都係咁揀

唔想讀postgrad
如果真係要報taught master BU second up夠唔夠

唔怪得BU咁少人讀啦

多謝巴打
但我讀完兩年asso我對英文已經無咩興趣
有能力讀同唔抗拒 但有得再揀我會揀社科

City好似有唔少科要行去cmc 好似都好遠吓
如果讀BU我會reg hell 感覺無city啲hall咁chur

其實讀完搵啲工都係差唔多
因為文科都係注定乞食
咁我照揀BU好唔好 錢已交

我記得樓主以前話過冇offer就去做警犬

同學你好 你reg咗未
有話過做紀律部隊但唔會做警犬

你以為啦

BU英文系正路好多，專注係語言學同文學
city英文讀埋啲咩english for 乜鳩purpose，職業訓練學校咩

城大一路都殺哂啲冇錢搵嘅科，分分鐘你科英文下年又會俾人合併埋唔知邊個系度。

浸會你仲要俾咗一皮，你好多錢可以揈咩

bu

你真係考到先諗喇 可能你third hon呢

話唔定我讀到無hon添啦
都係畀個目標自己努力
但我對postgrad無興趣

Poly嗰一萬我已經拎唔返
全部錢都係自己返工搵嚟交 學費都會自己慢慢還
好驚做錯決定所以上嚟問

city u好d

Bu啦

應該BU好啲
我阿妹讀shitty搵唔到工

BA就BU勁d

做老師就 BU (Must)
想係語言學有進一步探究 BU
想hea鳩兩年就City
想玩足兩年就City

文學院就點都係BU
city嘅英文太大浸銅臭味

好奇問 如果讀City報唔到PGDE?

文學院嚟講，浸會好唔好我唔識，城大唔好就肯定㗎喇
仲有，唔好同自己啲錢作對，攞去旅行仲好啦。

路過一問 即係如果你最後揀city 就總共丢咗$20000落海？
窮撚表示覺得reject一次已經好奢侈 兩次更加諗都唔會諗

利申：都係後門asshole仔 好彩第一個收到嘅offer就係最想要嗰個 跟住嗰啲interview都廢事去

係
因為我無巴打你咁好第一個就收到想要嘅
如果city早啲出畀我我都會reject哂其他

咁你自己都揀左啦 想讀city多過bu
一萬蚊好快賺得返姐
最緊要自己鍾意

巴打如果真係鐘意 city 就 go ahead 啦
一萬蚊對癬黎講好似好多
但你自己長遠諗 幾年後
什至幾廿歲果陣你會想自己係 BU讀過定 city
一萬蚊 出黎做野一個月都唔止啦
唔好做一個後悔既決定
你既成本只係一萬蚊既錢 對比其他重要決定
成本已經好少同好易彌補

多謝巴打意見
我會睇清楚啲course好好咁考慮

city 啦
文科睇學校ranking重啲
同埋city 排名升得好快, 學校搞好多野去push個ranking
專科先睇program排名啦

讀英文讀邊間都一樣乞食啦
如果你鍾意lit咪揀bu囉
不過預咗讀lit要學一堆theory
利申：英文系

之前都要同樣情況，BU環境差啲同好舊，英文系好文科，lit 無咩出路

City就多元化啲，可以揀stream,business同creative

上年non-jup入city

追夢就BU
現實就shitty

其實我覺得poly 同bu 差別唔大
city就不了

因為佢ranking 好唔係因為文科係因為理科同商科

你係咩stream
想問下佢個intern去邊到做

咁都要諗 你都BU吧啦

識得非三大英文系全部都係做同英文冇關嘅工, 讀純英文系定business english都一9樣
利申: 一樣係非三大英文系, 都係做唔關事嘅野

睇下你住邊

識讀一定讀creative intern會有department比（有本地同over-sea:shanghai, singapore and cambodia)